［無圖］日本右翼山口二矢行刺日本共產黨政客

//1960年10月12日，日本右翼山口二矢行刺日本共產黨政客浅沼稻次郎，斷絕了共產黨在日本的發展//

但是日本共產黨仲係日本第三大政黨.....

一有幾個政黨交換，就已經唔係中國式。
日本禁樣行刺有象徵式意義